{
    "question": "Alat yg digunakan untuk menaruh cet air adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Palet adalah tatakan khusus yang dibuat untuk mencampur cat air agar sesuai warna yang diinginkan. Palet juga membuat cair air menjadi padat (opaque) ataupun sangat tipis (aquarel).</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nada-yang-digunakan-dalam-tangga-pentatonik-berjumlah-195",
            "question": "Nada yang digunakan dalam tangga pentatonik berjumlah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7nada do,re,mi,fa,so,la,si</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5 nada</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Skala pentatonik atau tangga nada pentatonik adalah suatu skala dalam musik dengan lima not per oktaf.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bebuah-tarian-terlihat-indah-jika-dilakukan-secara-902",
            "question": "Bebuah tarian terlihat indah, jika dilakukan secara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>secara prosedur yg diberikan dan penuh percaya diri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-karya-seni-yang-merupakan-benda-tiga-dimensimisalnya-a-478",
            "question": "Hasil karya seni yang merupakan benda tiga dimensi,misalnya...    a)cangkir\r\nb)teko\r\nc)gentong\r\nd)asbak\r\ne)meja ukir\r\n\r\ngua bingung anjir itukan 3 dimensi semua coba bantu jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>b) </strong><strong>teko</strong></p><p></p><p>Benda silindris adalah benda-benda yang bentuknya menyerupai silinder (elips). Misalnya, botol, gelas, piring, mangkuk, <strong>teko</strong>, dan sebagainya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karya seni adalah ciptaan artistik atau benda estetik. karya seni mungkin juga digunakan untuk menyebut karya apa pun yang dianggap berseni dalam artian paling luasnya, sehingga karya seni juga melingkupi karya-karya sastra dan musik.</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-kata-yang-ada-pada-sebuah-lagu-disebut-lirik-sedangkan-not-a-989",
            "question": "kata kata yang ada pada sebuah lagu disebut lirik sedangkan not angka yang ada pada sebuah lagu di tuliskan pada?....... lagu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>  </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-kota-bandung-terletak-di-koordinat-a-15-c-3-4-b-398",
            "question": "14. Kota Bandung terletak di koordinat ...    a. (1,5)\r\nc.( 3,-4)\r\nb. (4,3)\r\nd. ( -2,2\r\n15. Kota Yogyakarta terletak di koordinat ...\r\na. (1,5)\r\nc. (7,-6)\r\nb. (4,3)\r\nd. ( -2,2)\r\n16. Kota Tasikmalaya terletak di koordinat...\r\na. (1,5)\r\nc.(3,-4)\r\nb. (-4,5)\r\nd. ( -2,2)\r\n17 Kota Garut terletak di koordinat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>14.c.(3,-4)</p><p>15.a.(1,5) </p><p>16.b.(3,-4)</p><p>penjelasan:</p><p>maaf kalo salah,semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "22-untuk-membuat-suatu-pertunjukan-yang-baik-maka-kita-harus-men-926",
            "question": "22. Untuk membuat suatu pertunjukan yang baik maka kita harus menentukan bentuk kolaborasi seni    dengan tema yang jelas. Setelah tema tersebut disepakati maka tindakan selanjutnya adalah ....\r\nA. Mencari pemain musik yang akan mengisi acara.\r\nB. Mencari properti untuk menghias parggung,\r\nC. Menyeleksi permainan musik atau lagu-lagu dan instrumen yang akan digunakan dalam\r\npertunjukan\r\nD. Menyebarkan informasi tentang pertunjukkan tersebut kepada masyarakat.\r\nE. Merancang program acara.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menurut saya C ya. maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. mencari pemain musik yg akan mengisi acara</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ian-21-perhatikan-lukisan-berikut-ini-dibawah-ini-adalah-lukisa-562",
            "question": "Ian    21. perhatikan lukisan berikut ini!\r\ndibawah ini adalah lukisan hasil karya seniman nyoman suma argawa salah satu seniman\r\nmulti talenta dari buleleng!\r\nsetelah memperhatikan lukisan tersebut lengkapilah tabel dibawah ini:\r\nno\r\npertanyaan\r\npenjelasan\r\n1\r\n2\r\n3\r\n4\r\ngaya\r\ntema\r\nfungsi\r\nbentuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>m.</strong><strong>.</strong><strong>. </strong><strong>sorry </strong><strong>bangt </strong><strong>y.</strong><strong>. </strong><strong>lukisan </strong><strong>ny </strong><strong>mna?</strong><strong>(</strong><strong>gambarnya </strong><strong>mna?</strong><strong>) </strong></p><p><strong>MO</strong><strong>H</strong><strong>ON </strong><strong>MAAP </strong><strong>SE</strong><strong> </strong><strong>BESAR2</strong><strong> </strong><strong>NYA! </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tegese-tembung-kesatriyane-yaiku-718",
            "question": "Tegese tembung kesatriyane yaiku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pahlawan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo gak salah semoga benar \uff1c\uff08\uff0d\ufe3f\uff0d\uff09\uff1e</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-ilmu-filsafat-seni-memiliki-persoalan-persoalan-yang-berka-949",
            "question": "Dalam ilmu filsafat, seni memiliki persoalan-persoalan yang berkaitan dengan estetika yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.  Nilai Estetika (Aesthetic Value)</p><p>2. Pengalaman Estetis (Aesthetic Experience)</p><p>3. Perilaku Orang yang Mencipta</p><p>4. Seni</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Nilai Estetika (Aesthetic Value)</p><p>Nilai adalah ukuran derajat tinggi-rendah atau kadar yang dapat diperhatikan, diteliti atau dihayati dalam berbagai objek yang bersifat fisik maupun abstrak. Nilai seni dan nilai estetis sangat sulit dibedakan dan dipisahkan, karena keduanya menyangkut psikologi seni dan filsafat seni, dan ada di dalam \"dunia\" yang sama yakni di dalam karya seni.</p><p>Menurut Immanuel Kant (seorang penggagas aliran kritisisme dalam tradisi filsafat) mengatakan bahwa nilai estetis terbagi menjadi dua, yaitu: pertama, nilai estetis atau nilai murni. Oleh karena nilainya murni, maka bila ada keindahan, dikatakan keindahan murni. Keindahan nilai estetis murni ini terdapat pada garis, bentuk, warna dalam seni rupa. Gerak, tempo, irama dalam seni tari. Suara, metrum, irama dalam seni musik. Dialog, gerak dalam seni drama. Kedua, nilai ekstra estetis atau nilai tambahan. Nilai ekstra estetis (nilai luar estetis) yang merupakan nilai tambahan terdapat pada bentuk-bentuk manusia, alam, dan binatang. Sedangkan nilai seni terdiri dari: nilai intrinsik dan nilai ekstrinsik, nilai musikal, nilai makna.</p><p></p><p>2. Pengalaman Estetis (Aesthetic Experience)</p><p>Dalam menikmati karya seni, ada dua kategori, yaitu: pengalaman artistik dan pengalaman estetik. Pengalaman artistik adalah pengalaman seni yang terjadi dalam proses penciptaan karya seni. Pengalaman ini dirasakan oleh seniman atau pencipta seni pada saat melakukan aktifitas artistik. Sedangkan pengalaman estetik adalah pengalaman yang dirasakan oleh penikmat terhadap karya estetik (keindahan). Konteksnya bisa ditujukan untuk penikmat karya seni dan keindahan alam.</p><p>Pengalaman estetik terhadap benda seni dan alam adalah dua pengalaman yang berbeda tanggapan estetiknya. Kant dan beberapa filsuf lain menandaskan bahwa pengalaman estetik bersifat tanpa pamrih, manusia tidak mencari keuntungan, tidak terdorong pertimbangan praktis.</p><p>Pengalaman estetik terhadap alam dan karya seni merupakan dua pengalaman yang berbeda tanggapan estetiknya, karena keindahan alam dan karya</p><p>Pengalaman religius dalam beberapa gejala menampakkan diri sebagai (mirip dengan) pengalaman estetis, tetapi terdapat perbedaan yang terletak pada suatu dorongan atau dinamisme yang termuat dalam pengalaman religius yaitu ke arah yang transenden. (lihat Mudji Sutrisno &amp; Crist Verhaak, Estetika: Filsafat Keindahan, Kanisius, Yogyakarta, 1993).</p><p></p><p>3. Perilaku Orang yang Mencipta</p><p>Seniman berusaha mengkomunikasikan idenya lewat benda-benda seni kepada publik. Publik yang menikmati dan menilai karya seni tersebut akan memberikan nilai-nilai. Pikiran para seniman tidak selalu bersifat abstrak dalam menuangkan idenya.</p><p></p><p>4. Seni</p><p>Dalam kehidupan manusia, tidak satu pun yang tak dapat diungkapkan dalam seni, baik yang bersifat murni maupun yang bersifat rohani. Dengan bertolak dari suatu pernyataan bahwa seni adalah penampilan (representation) dan bukan kenyataan (reality), maka seniman dapat mengatasi banyak hal, termasuk kengerian dalam hal apapun, secara moral atau fisik, agar kita dapat menampilkan subjek itu. Apa yang tidak menyenangkan ini bermacam-macam, seperti apa yang dirasakan mendekati kematian, kegelapan pikiran, kesulitan, hasil pendidikan yang sangat kompleks; kebuasan, nafsu kotor, kekejaman, yang secara tersembunyi ada pada setiap manusia. Dari semua fase kehidupan ini dapat mendorong pengalaman estetis, sehingga menghasilkan bentuk yang menarik. Seniman juga dapat mengemukakan suatu bahan pikiran tertentu, renungan atau ajaran tertentu bagi para publiknya. Bila objek seni terdiri dari unsur seni itu sendiri secara murni, maka seniman dapat menampilkan karyanya melalui unsur-unsur tersebut. seni memiliki karakteristik yang tidak sama.</p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-mancanegara-dibagi-menjadi-tiga-jenis-yaitu-tari-tunggal-t-303",
            "question": "Tari mancanegara dibagi menjadi tiga    jenis, yaitu tari tunggal, tari berpasangan,\r\ndan tari berkelompok berdasarkan...\r\nA. Jumlah Penarinya\r\nB. Konsepnya\r\nC. Jumlah Penontonnya\r\nD. Keunikannya\r\nE. Keindahannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. jumlah penarinya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#maafklusalah:s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}